**龙岩冠豸山机场**（），又称**连城机场**。地处[福建省](../Page/福建省.md "wikilink")[龙岩市](../Page/龙岩市.md "wikilink")[连城县](../Page/连城县.md "wikilink")，是飞行区等级4C级的国内支线旅游机场，华东地区第36个民用运输机场。

## 机场概况

机场跑道长2400米，宽60米，其中21跑道安装有I类精密[进近灯光系统](../Page/进近灯光系统.md "wikilink")，03跑道安装有B型简易[进近灯光系统](../Page/进近灯光系统.md "wikilink")。站坪16000平方米，可同时停放3架支线飞机，并且自行滑进滑出；也可供波音737－300型飞机全重起降。

机场北距[连城县城区](../Page/连城县.md "wikilink")3.9公里，南距[龙岩市市区](../Page/龙岩市.md "wikilink")106公里，东距[三明第二大城市](../Page/三明.md "wikilink")[永安市](../Page/永安市.md "wikilink")101公里。

## 历史

连城机场建于1956年，原为空军二级后备机场。2000年6月，空军连城机场被批准为军民共用机场，并由地方政府负责建立民用航站。2002年4月11日，连城机场扩建工程动工。2004年4月25日正式通航。连城机场现归属[厦门国际航空港集团的全资子公司龙岩冠豸山机场有限公司运营](../Page/厦门国际航空港集团.md "wikilink")。

## 航空公司與航點

2017-2018冬春航季

## 相关条目

  - [中国大陆机场列表](../Page/中国大陆机场列表.md "wikilink")
  - [福建省机场列表](../Page/福建省机场列表.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部链接

  - [龙岩冠豸山机场](http://www.longyanairport.com.cn/)

[Category:福建機場](../Category/福建機場.md "wikilink")
[Category:龙岩交通](../Category/龙岩交通.md "wikilink")